最快今公佈派$4,000 退稅少過$4,000都退足

《財政預算案》拒還富全民，財政司司長陳茂波為「補鑊拾遺」，擬向未能受惠預算案的市民發放約4,000元津貼，包括不獲退稅、料理家務者及沒領取任何現金福利津貼的在職基層人士等。消息指，為回應社會及各政黨訴求，政府也考慮向退稅較少的打工仔發放津貼，換言之，如退稅少於4,000元，或可獲補回差額。有線新聞則引述消息，政府最快今日（23日）公佈補漏方案。

特首林鄭月娥前日表示，關愛共享措施的涵蓋面可以更廣闊；財政司司長陳茂波早前也承認，社會上部份群組沒受惠於財政預算案。據了解，派錢對象有兩項原則，一是沒有領取任何現金福利津貼，二是沒有物業，受惠者涵蓋毋須繳稅的低收入在職人士、居於公屋長者、家庭主婦或主夫等。政府也計劃向預算案中受惠不多的市民發放津貼，退稅額少於4,000元打工仔有機會獲派錢。

新一份財政預算案建議，寬減2017／18課稅年度75%薪俸稅及個人入息課稅，上限3萬元，料188萬人受惠，惟退稅金額差異大。以去年5至6月每月工資第75個百分位數26,300元為例，若領取該工資的打工仔需供養一名父母，2017／18年度應繳稅4,242元，只獲減免3,182元。若該打工仔符合相關條件，便可獲補回退稅與派錢的差額。

由於「N無」以外人士都有機會受惠於今次派錢措施，料涉相當龐大的行政費，不會再由關愛基金負責。行會成員兼立法會議員葉劉淑儀昨在電台節目上指，關愛基金人手有限，也涉及市民私隱，「唔明點解唔可以政府自己派」。她指，以入息中位數劃線雖是最簡單方法，但部份高於中位數的市民同樣有生活壓力，故建議應向毋須繳稅或退稅金額少於3萬元的市民派發現金資助。

班友又會話唔公平 / 點解4000咁少

聽住先
愈吹愈大咁

係囉 愈吹愈大
突然變左退稅少過四千都有

等同免一年交稅

唒撚唒d 錢係admin fee 度， 派你就派啦仆街
搞呢搞路

今日會唔會上到5,000

4000蚊 ip x都買唔到

品

唔會啦

吹撚到去十萬

最後原來係傳媒鳩吹

有線新聞 i-Cable News

【預算案補漏方案】
【消息:18歲或以上市民可獲發$4000現金】
【預算案中受惠不足$4000者可獲發放差額】

消息指政府最快今日公布預算案補漏方案。今次的補漏措施受惠範圍很闊，18歲或以上，不以收入劃線，辦理申請手續後可以獲發4千元現金津貼。在預算案中、受惠超過4千元的就不合資格。

但如果受惠少於4千元，例如正領取綜援、生果金等等「出三糧」之後、金額仍不足4千可獲發差額。退稅、退差餉不足4千元的亦可獲補足。

變左咁樣

陳茂波落台啦，響政府咁多盈餘嘅情況下，都可以出到一份搞到民怨沸騰嘅財政預算案，佢真係無資格做官

在預算案中、受惠超過4千元的就不合資格
業主比差餉唔過4千有無 ?

自膠 有

移左民既 或者係外國做野既係點計?

低薪，上年交稅二百幾
但係因為有樓，每季差餉五百幾
四千應該又無我份。。。。得二千差餉慳到

好似有

會比多少少錢受惠足4千

4萬先再講

聽日就會吹到5000
後日6000

應該要現場申請現場
每日新聞後都要播依班申請左的廢柴來批鬥

都未firm